
# 操作指南：将 MetaMask 连接到币安智能链


## 安装和设置 MetaMask
首先下载适用于 Chrome、Brave、iOS 和 Android 的MetaMask。

- 接下来，创建一个钱包
- 在安全的地方写下助记词（最好不要在连接互联网的设备上）
- 没有助记词，如果您的设备损坏或丢失，您的资金将无法恢复
- 最后，按照屏幕上的说明确认您的助记词

到这一步,您的钱包已准备好发送、存储和接收代币。

## 自动配置钱包
您可能会立即注意到我们仍在以太坊网络链。它并不适用于币安智能链 ，如果不转换到币安智能链，__可能会造成将资金发送到您实际上无法使用的地址而导致资金损失。__  

您可以通过访问[__币安链区块浏览器（bscscan.com）__](https://bscscan.com/)来快速配置币安智能链，进入[__币安链区块浏览器（bscscan.com）__](https://bscscan.com/)首页后来到页面最下方右侧，您会看到一个有MetaMask图标并且写着Add BSC Network的按钮。

<img src="/images/guideimg/autolink1.png" style="width:600px">

点击这个按钮之后，会跳出MetaMask的添加网络页面，点击Approve,允许添加

<img src="/images/guideimg/autolink2.png" style="height:500px;width:600px">  

这时，你已经完成了币安智能链的配置，并且可以在币安智能链上进行交易了。

## 手动配置钱包
如果您暂时无法访问币安链区块浏览器（bscscan.com），您也可以手动来配置币安智能链。

我们需要点击设置来将钱包转到币安智能链。

<img src="/images/guideimg/guidespt1.png" style="width:600px">

在设置页面上，点击网络。

<img src="/images/guideimg/guidespt2.png" style="width:600px">

点击右上角的添加网络，手动添加币安智能链主网。

Network Name: Binance Smart Chain  
New RPC URL: `https://bsc-dataseed.binance.org/`  
ChainID: 56  
Symbol: BNB  
Block Explorer URL: `https://bscscan.com` 

当你设置完，点击保存返回到主页，你会发现：网络已经自动设置为您刚才设置的币安智能链，计价单位不再是ETH，而是BNB。

想了解所有最近的公告和更新，请与我们联系：

[Website](https://plotbridge.onrender.com) | [Discord](https://discord.com/invite/xHC9fBfeVW) | [Telegram]( https://t.me/PlotBridge) | [Twitter]( https://twitter.com/plot_bridge)
